---
title: >-
    بخش ۱۳۱ - لاله این گلستان داغ تمنائی نداشت
---
# بخش ۱۳۱ - لاله این گلستان داغ تمنائی نداشت

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>لاله این گلستان داغ تمنائی نداشت</p></div>
<div class="m2"><p>نرگس طناز او چشم تماشائی نداشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خاک را موج نفس بود و دلی پیدا نبود</p></div>
<div class="m2"><p>زندگانی کاروانی بود و کالائی نداشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>روزگار از های و هوی میکشان بیگانه ئی</p></div>
<div class="m2"><p>باده در میناش بود و باده پیمائی نداشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>برق سینا شکوه سنج از بی زبانیهای شوق</p></div>
<div class="m2"><p>هیچکس در وادی ایمن تقاضائی نداشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>عشق از فریاد ما هنگامه ها تعمیر کرد</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه این بزم خموشان هیچ غوغائی نداشت</p></div></div>